<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <title>Matteo Flora</title>
 <link href="http://mgpf.it/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://mgpf.it/"/>
 <updated>2011-10-19T17:21:18+02:00</updated>
 <id>http://mgpf.it/</id>
 <author>
   <name>Matteo Flora</name>
   <email>io@mgpf.it</email>
 </author>
 
 <entry>
   <title>Ho guardato un'alba e mi son chiesto: come fa a non esistere Dio?</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/07/ho-guardato-unalba-e-mi-son-chiesto-come-fa-a-non-esistere-dio.html"/>
   <updated>2011-10-07T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/07/ho-guardato-unalba-e-mi-son-chiesto-come-fa-a-non-esistere-dio</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&amp;lt;iframe src=&amp;rdquo;http://player.vimeo.com/video/29950141 ?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&amp;rdquo; width=&amp;rdquo;640&amp;rdquo; height=&amp;rdquo;458&amp;rdquo; frameborder=&amp;rdquo;0&amp;rdquo; webkitAllowFullScreen allowFullScreen&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;!-- auto youtube --&gt;&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Stay hungry, stay foolish</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/06/stay-hungry.html"/>
   <updated>2011-10-06T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/06/stay-hungry</id>
   <content type="html">&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/oObxNDYyZPs &quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;
&lt;p&gt;Ciao Steve.&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>ZenLife - LifeHacking for Hackers</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/09/29/zenlife-lifehacking-for-hackers.html"/>
   <updated>2011-09-29T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/09/29/zenlife-lifehacking-for-hackers</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Durante l&amp;rsquo;&lt;a href=&quot;http://endsummercamp.org&quot;&gt;ESC&lt;/a&gt; di quest&amp;rsquo;anno ho fatto uno speech un po&amp;rsquo; particolare: invece di parlare semplicemente di tecnologia mi sono concentrato su una serie di &amp;ldquo;cose&amp;rdquo; che negli anni ho imparato ed utilizzato per la gestione della mia vita e della produttività. Ma anche di spiritualità, trucchi, massime.&lt;br /&gt;
Ho cercato di condensare in un&amp;rsquo;oretta e mezza di conversazione la mia visione di una serie di cose della vita.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono un medico, non sono uno psicologo e soprattutto non sono un docente di meditazione e/o di buddhismo. Centinaia di cose in questo video possono essere (e probabilmente sono) sbagliate, fuorvianti, pericolose o imprecise. Vedetela non come la verità, ma come la mia piccola personale dose di verità. Prendetela come spunto per cercare i VOSTRI valori, le VOSTRE metodologie e le VOSTRE credenze.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccovi l&amp;rsquo;oretta e mezza di video:  &lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/EaIG46nClqs &quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco le Slide pubblicate a vostra disposizione:  &lt;/p&gt;

&lt;object id=&quot;__sse9469430&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;400&quot;&gt;&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=matteoflora-zenlifelifehackingforhackers-110929045129-phpapp02&amp;amp;stripped_title=matteo-flora-zen-life-lifehacking-for-hackers&amp;amp;userName=lastknight&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowFullScreen&quot; value=&quot;true&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowScriptAccess&quot; value=&quot;always&quot; /&gt;&lt;embed name=&quot;__sse9469430&quot; src=&quot;http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=matteoflora-zenlifelifehackingforhackers-110929045129-phpapp02&amp;amp;stripped_title=matteo-flora-zen-life-lifehacking-for-hackers&amp;amp;userName=lastknight&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; allowscriptaccess=&quot;always&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/object&gt;
&lt;p&gt;Inoltre ecco una bibliografia parziale della presentazione:  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Giacobbe Giulio C. - Come smettere di farsi le seghe mentali e godersi la vita&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Giacobbe Giulio C. - Come diventare un Buddha in cinque settimane&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Huston Smith, Philip Novak - Buddhism: A Concise Introduction &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Thich Nhat Hanh - The Heart Of Buddha&amp;rsquo;s Teaching &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Steve Hagen - Buddhism Plain and Simple&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Timothy Ferriss - The 4-Hour Body&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Timothy Ferriss - The 4-Hour Workweek&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Richard Bach -  Illusioni: Le avventure di un messia riluttante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anthony Robbins - Awaken the Giant Within &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anthony Robbins - Unlimited Power : The New Science Of Personal Achievement&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;David Allen - Getting Things Done: The Art of Stress-Free Productivity&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leo Babauta - Zen To Done &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jason Fried, David Heinemeier Hansson - Rework &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jason Fried, David Heinemeier Hansson - Getting Real &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Richard Bandler, John Grinder - La Struttura della Magia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Richard Bandler, Owen Fitzpatrick - PNL è Libertà&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ZenLife è un progetto in divenire e spero di riuscire ad integrarlo di volta in volta rimuovendo eventuali castronerie (ce ne saranno molte) e aggiungendo di volta in volta contenuti che mi segnalerete.
Fatemi sapere, ci tengo molto.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Non è Complotto, è semplice Stupidità</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/08/24/non-e-complotto-e-semplice-stupidita.html"/>
   <updated>2011-08-24T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/08/24/non-e-complotto-e-semplice-stupidita</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ho trovato qualcun altro che la pensa come me:
&amp;gt; “When you’re young, you look at television and think, There’s a conspiracy. The networks have conspired to dumb us down. But when you get a little older, you realize that’s not true. The networks are in business to give people exactly what they want. That’s a far more depressing thought. Conspiracy is optimistic! You can shoot the bastards! We can have a revolution! But the networks are really in business to give people what they want. It’s the truth.” &lt;em&gt;(&lt;a href=&quot;http://en.wikiquote.org/wiki/Steve_Jobs&quot;&gt;Steve Jobs&lt;/a&gt; intervista a WIRED magazine February 1996)&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sconvolgente, eh&amp;hellip; E l&amp;rsquo;&lt;a href=&quot;http://ifindkarma.typepad.com/relax/2004/11/ultimately_it_c.html&quot;&gt;intera intervista&lt;/a&gt; è ancora più interessante della singola citazione.&lt;br /&gt;
E penso esattamente la stessa cosa da anni.&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ci vediamo al Chaos Communication Camp</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/08/05/ci-vediamo-al-chaos-communication-camp.html"/>
   <updated>2011-08-05T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/08/05/ci-vediamo-al-chaos-communication-camp</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Come quattro anni fa ci troveremo all&amp;rsquo;&lt;a href=&quot;http://events.ccc.de/camp/2011/wiki/Italian_Embassy&quot;&gt;Italian Embassy&lt;/a&gt; del &lt;a href=&quot;http://events.ccc.de/camp/2011/wiki/Italian_Embassy&quot;&gt;Chaos Communication Camp&lt;/a&gt; dal 10 al 14 Agosto 2011 a Finowfurt, Germania, Europa, Pianeta Terra, Via Lattea.&lt;br /&gt;
Assieme agli altri italiani abbiamo organizzato non solamente la permanenza, ma anche le infrastrutture e probabilmente la logistica (grazie Seba!) di cibazione (oltre che l&amp;rsquo;alcool (grazie tutti e Rebus!), come da brava tradizione).&lt;br /&gt;
Quest&amp;rsquo;anno grazie ai mille volontari anche uno stupendo logo (grande Rita!), tanti cartelloni, uno spazio con tendone  (grazie Naif!) di 90mq e una serie di amenità varie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://matteoflora.com/ci-vediamo-a-inowfurt-al-ccc-summer-camp/05082011-001-luca-stefanelli/&quot; rel=&quot;attachment wp-att-271&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://matteoflora.com/wp-content/uploads/2011/08/05082011-001-Luca-Stefanelli-640x652.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;05082011-001-Luca Stefanelli&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;652&quot; class=&quot;aligncenter size-medium wp-image-271&quot; /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per informazioni c&amp;rsquo;è la ricchissima &lt;a href=&quot;http://events.ccc.de/camp/2011/wiki/Italian_Embassy&quot;&gt;pagina del Wiki&lt;/a&gt; dell&amp;rsquo;Ambasciata Italiana al CCC.&lt;br /&gt;
Vedrò di scrivere qualcosa durante i giorni su qui, sull&amp;rsquo;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/lastknight/&quot;&gt;account twitter&lt;/a&gt; o su quello Facebook.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre che non sia troppo indaffarato a fare fotografie, parlare con la gente o nerdeggiare.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Accori numeroso&lt;/em&gt; anche tu!  &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Blink182 ed il furto più geniale</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/08/05/blink182-ed-il-furto-piu-geniale.html"/>
   <updated>2011-08-05T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/08/05/blink182-ed-il-furto-piu-geniale</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Si parla spesso della pirateria digitale online e dell&amp;rsquo;utilizzo senza permesso di contenuti audiovisivi. L&amp;rsquo;esempio su tutti, non fosse altro per semplici dimensioni di mercato, è sicuramente YouTube, &amp;ldquo;luogo virtuale&amp;rdquo; in cui i filmati che sfruttano abusivamente colonne sonore sono milioni.
I Blink182 per il lancio del loro nuovo video hanno deciso di far &amp;ldquo;pagare pegno&amp;rdquo; a una serie di video scovati sui Social Network che usavano abusivamente la loro musica&amp;hellip; usandoli abusivamente in un video promozionale!&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/eabtzkY_jNs &quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;

&lt;p&gt;Che dire? Pari e patta?  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Grazie a &lt;strong&gt;Morena Ragone&lt;/strong&gt; per la segnalazione sulla lista del Circolo dei Giuristi Telematici&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Forensics, Timeline e Python</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/08/04/tool-di-computer-forensics-opensource-python.html"/>
   <updated>2011-08-04T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/08/04/tool-di-computer-forensics-opensource-python</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Questa settimana l&amp;rsquo;articolo del &lt;a href=&quot;http://computer-forensics.sans.org/blog/2011/07/29/digital-forensics-case-leads-python-puts-snakes-on-case&quot;&gt;Blog di Computer Forensics di Sans&lt;/a&gt; riporta un enorme numero di tool per la Computer Forensics realizzati in Python. Alcuno sono veramente notevoli:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;This week, we feature a number of tools and articles that leverage Python to do the heavy lifting. So, if you&amp;rsquo;re looking for scripts and applications to put the squeeze on some of that work load, this may be the article for you. &lt;em&gt;(&lt;a href=&quot;http://computer-forensics.sans.org/blog/2011/07/29/digital-forensics-case-leads-python-puts-snakes-on-case&quot;&gt;fonte&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Già che siete sul blog consiglio anche l&amp;rsquo;&lt;a href=&quot;http://computer-forensics.sans.org/blog/2011/08/01/ultimate-windows-timelining&quot;&gt;interessante articolo&lt;/a&gt; sul TimeLining di Windows:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;First, a note about the way I personally use timelines. I find them a great way to identify dated tidbits which one might not otherwise realize are associated with activity of interest, once investigation has been focused down to a restricted timeframe. When I do this, I typically extract all timeline data, and then filter it for times of interest to avoid information overload. &lt;em&gt;(&lt;a href=&quot;http://computer-forensics.sans.org/blog/2011/08/01/ultimate-windows-timelining&quot;&gt;fonte&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Dove finisce Anonymous ed inizia LulzSec</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/08/04/dove-finisce-anonymous-ed-inizia-lulzsec.html"/>
   <updated>2011-08-04T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/08/04/dove-finisce-anonymous-ed-inizia-lulzsec</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Dopo aver parlato un poco degli attacchi a Vitrociset e CNAIPIC la Novella 2000 del web 2.0 italiano (aka FriendFeed) si è tanto infervorata perché ho parlato di Anonymous e non di LulzSec come realtà dietro l&amp;rsquo;attacco.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un po&amp;rsquo; che insieme ad altri amici condividiamo una serie di considerazioni su Anonymous ITA e &lt;a href=&quot;https://twitter.com/#!/LulzSecITALY&quot;&gt;LulzSec ITA&lt;/a&gt; e forse potrebbe essere l&amp;rsquo;occasione di mettere nero su bianco qualcuna di queste, senza pretese né di correttezza né tantomeno di esaustività. Una sorta di backup mentale giusto a futura memoria.&lt;br /&gt;
E sentite liberi di commentare per modifiche, ratifiche, integrazioni.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che nella scena americana &lt;em&gt;(la scena è morta)&lt;/em&gt; la suddivisione è chiara e precisa, con Anonymous come identità collettiva prettamente ideologica e attivistica. Nasce come espressione di protesta e si muove evolvendosi e cambiando dagli esordi del &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Project_Chanology&quot;&gt;Progetto Chanology&lt;/a&gt; contro la censura ed i metodi della Chiesa di Scientology appropriandosi mano a mano delle varie componenti che entrano nell&amp;rsquo;identità collettiva. Perchè sia chiaro, Anonymous altro non è che una identità collettiva che opera non già in sinergiche linee di comando e precise gerarchie, ma su base invece collettiva e fluida. Chiunque si professi Anonymous è Anonymous. Nessuno parla &amp;ldquo;a nome di Anonymous&amp;rdquo;, ma tutti sono parte di Anonymous.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anonymous ha visto diversi e significativi cambiamenti nella sua vita, come ogni organizzazione fluida, attingendo a strumenti e competenze dei &amp;ldquo;membri&amp;rdquo; (se è possibile definirli tali) che a mano a mano hanno deciso di seguire le orme del meta-concetto di Anonymous stesso. Alle manifestazioni e l&amp;rsquo;immaginario collettivo della maschera di Guy Fawkes si è passati alla distribuzione di materiale che voleva essere nascosto (i livelli OT di Scientology, ad esempio). E alla goliardia iniziale del &amp;ldquo;not your personal army&amp;rdquo; di 4chan si è aggiunta la componente di Leakage, soprattutto durante il Progetto Chanology.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; credo anche per questo che Anonymous si è trovato vicino al sentire ed alle posizioni di Wikileaks durante gli scandali: Anonymous stesso, anche se disaggregato come da sua stessa connotazione, è spesso stato un leaker di informazioni, quando queste erano propedeutiche alle azioni.&lt;br /&gt;
Sempre con WikiLeaks entra prepotentemente nel patrimonio genetico di Anonymous anche LOIC ed il concetto di DDOS, che sebbene erano già stati utilizzati durante il Progetto Chanology diverranno modus operandi tipico in una serie di operazioni, prevalentemente entrate nell&amp;rsquo;immaginario collettivo penso con l&amp;rsquo;Operazione Payback.&lt;br /&gt;
&amp;gt; LOIC was utilized by Project Chanology, an offshoot of the Anonymous group, to attack Scientology websites, then by Anonymous itself to successfully attack the Recording Industry Association of America&amp;rsquo;s website in October 2010,[6], and again during Operation Payback in December 2010 to attack the websites of companies and organizations that opposed WikiLeaks.[7][8] LOIC was utilized by many attackers, despite the fact that a network firewall could easily filter out network traffic it generates, thus rendering it only partly effective. (&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/LOIC&quot;&gt;fonte&lt;/a&gt;)
E&amp;rsquo; da notare che LOIC ed il DDOS non è sempre stato nel genoma di Anonymous: Anonymous come identità collettiva si migliora, si evolve, portando al proprio interno mano a mano conoscenze, tecniche, modis operandi e skill differenti. Come è giusto che sia. LOIC entra nell&amp;rsquo;immaginario nel tardo 2009, ma il movimento/gruppo predata quel momento di molti anni:
&amp;gt; Anonymous (used as a mass noun) is a group initiating active Civil disobedience and spread through the Internet while staying hidden, originating in 2003 on the imageboard 4chan, representing the concept of many online community users simultaneously existing as an anarchic, digitized global brain.
&amp;gt; In its early form, the concept has been adopted by a decentralized online community acting anonymously in a coordinated manner, usually toward a loosely self-agreed goal, and primarily focused on entertainment.
&amp;gt; Beginning with 2008, the Anonymous collective has become increasingly associated with collaborative, international hacktivism, undertaking protests and other actions, often with the goal of promoting internet freedom and freedom of speech. Actions credited to &amp;ldquo;Anonymous&amp;rdquo; are undertaken by &lt;strong&gt;unidentified individuals who apply the Anonymous label to themselves as attribution&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;(&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Anonymous_(group)&quot;&gt;fonte&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E anche la creazione separata di LulzSec è sicuramente intuibile: si trattava di un esperimento di persone sicuramente di skill superiori e più settoriali rispetto alla media dell&amp;rsquo;identità collettiva di Anonymous e la partenza come entità sicuramente separata è sicuramente stata propedeutica a non inficiare (almeno nel principio) la reputazione di Anonymous stesso.&lt;br /&gt;
Alla base di LulzSec l&amp;rsquo;effrazione digitale e sono convinto (ma non prendetelo come un dato di fatto) che la partenza fortemente separata delle due realtà che hanno però comunque gli stessi fini ideologici sia stata dettata dalla volontà di &amp;ldquo;proteggere&amp;rdquo; Anonymous in caso di pesante attacco dell&amp;rsquo;opinione pubblica alle operazioni di LulzSec.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non si creda che sia ostile verso questa etica o questa Weltanschauung. La mia idea è molto simile a quella di &lt;a href=&quot;http://techie-buzz.com/tech-news/lulzsec-statement.html&quot;&gt;Techie-Buzz&lt;/a&gt;
&amp;gt; As for myself, I will remember LulzSec as the bunch of cowboys, that tamed the Internet for quite some time. Call them the good or the bad, but they are in no way ugly. They are making the Internet a safer place and you can see how. You read a thousand blog posts every month giving you advice on password norms but how many did you take seriously until now? &lt;em&gt;(&lt;a href=&quot;http://techie-buzz.com/tech-news/lulzsec-statement.html&quot;&gt;fonte&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non che l&amp;rsquo;effort sia, però, unanimanente visto come utile o giusto:  2600, THE CHAOS COMPUTER CLUB, THE CULT OF THE DEAD, COW, !HISPAHACK, L0PHT HEAVY INDUSTRIES, PHRACK e PULHAS si sono già &lt;a href=&quot;http://lists.hackerspaces.org/pipermail/discuss/2011-June/004063.html&quot;&gt;pronunciati contro la vision di LulzSec&lt;/a&gt; in comunicato congiunto tra &amp;ldquo;vecchia&amp;rdquo; e &amp;ldquo;nuova&amp;rdquo; leva che ha sicuramente un valore quasi storico. &lt;em&gt;(grazie @antani nei commenti)&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche LulzSec, a partire da #Antisec, si è riunita ad Anonymous in un effort collettivo. Come per LOIC, come per Wikileaks, come per altre centinaia di modificazioni che Anonymous avrà nella sua vita - perché non crediate altrimenti, Anonymous è qui per restare - anche LulzSec con i suoi defacement e soprattutto con le sue intrusioni e rilasci di materiale, diventerà una parte di Anonymous come mille altre. Una parte di quella identità collettiva che, ai margini dell&amp;rsquo;Impero, già stanno annebbiandosi l&amp;rsquo;una nell&amp;rsquo;altra.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perchè anche qui da noi, in Italia, le due entità non sono così alla fine separate come parrebbe e anzi, spesso sfociano in &amp;ldquo;uscite&amp;rdquo; che poco hanno a che fare con l&amp;rsquo;etica stessa di Anonymous.&lt;br /&gt;
Per fare un esempio dopo l&amp;rsquo;intrusione al CNAIPIC è assurdo, o ridicolo se preferite, o ancora GENIALE se si tratta di un &lt;strong&gt;effort intenzionale di depistamento&lt;/strong&gt; il &amp;ldquo;comunicato stampa&amp;rdquo; in cui Anonymous Italia e LulzSec ITA si &lt;strong&gt;dissociano&lt;/strong&gt; dalle azioni:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://matteoflora.com/2011/08/dove-finisce-anonymous-ed-inizia-lulzsec/hackers-com/&quot; rel=&quot;attachment wp-att-255&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://matteoflora.com/wp-content/uploads/2011/08/hackers-com-640x392.jpg&quot; alt=&quot;Il comunicato di presa di distanza di Anonymous e LulzSec&quot; title=&quot;Il comunicato di presa di distanza di Anonymous e LulzSec&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;392&quot; class=&quot;aligncenter size-medium wp-image-255&quot; /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora: non credo che nessuno voglia &amp;ldquo;rubare&amp;rdquo; la paternità delle azioni alla crew NKWT LOAD, ma mi sembra abbastanza assurdo considerando che il &lt;a href=&quot;http://pastebin.com/r21cExeP&quot;&gt;comunicato di diffusione&lt;/a&gt; dice direttamente: &lt;br /&gt;
&amp;gt; This is a prerelease of a series we are going to make to reveal the biggest in history of European LE cyber operation Evidence exploitation and abuse. Thing&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;gonna get published and twittered all over anonymous and lulzsec community&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;(&lt;a href=&quot;http://pastebin.com/r21cExeP&quot;&gt;fonte&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; questo un po&amp;rsquo; il limite delle identità collettive: &lt;strong&gt;chiunque può essere Anonymous, chiunque può essere LulzSec&lt;/strong&gt;, indipendentemente dalla volontà o meno di una ristretta cerchia di portavoce. E&amp;rsquo; la croce (ma anche delizia) di questa tipologia di aggregazioni.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ancora l&amp;rsquo;attacco a Vitrociset porta firma congiunta in #Antisec ed è veramente difficile distinguere, per lo meno in italia, dove finisce Anonymous e dove inizia LulzSec quando le due realtà agiscono in comunione di intenti, in comunione di comunicati, con medesime forme retoriche e medesime caratteristiche stilistiche.&lt;br /&gt;
Quando i &lt;a href=&quot;http://pastebin.com/UZZpDGWE&quot;&gt;comunicati della diffusione di contenuti CNAIPIC&lt;/a&gt; terminano con &amp;ldquo;We Are Anonymous, we are legion&amp;rdquo;. Quando la miscela tra le due è così compenetrata da essere quasi totalmente dissolta.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non credo che sia un male: LulzSec è il più recente dei caratteri acquisiti di Anonymous, e non credo nemmeno l&amp;rsquo;ultimo. Mi preoccupa solamente che le azioni prettamente di incursione digitale verso le realtà istituzionali o multinazionali da un lato assicurano certi consensi quando dall&amp;rsquo;altro portano sempre più la &amp;ldquo;versione ufficiale della stampa&amp;rdquo; di Anonymous a considerare il movimento come terroristico.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che di per sé, sia chiaro, è assolutamente idiosincratico (per lo meno nella versione attuale), ma è banale che la risposta sia questa. Spero sempre che i membri di Anonymous e di LulzSec siano consci del pericolo che corrono in prima persona e che corre chiunque venga &amp;ldquo;etichettato&amp;rdquo; come aderente al movimento: essere parte di Anonymous o rivendicare azioni anche isolate nel nome di Anonymous significava sicuramente agli esordi del movimento rientrare in un sistema di protezione collettiva, ma ora rischia di diventare quasi, agli occhi degli inquirenti, una aggravante &amp;ldquo;quasi-terroristico&amp;rdquo; dietro a singole azioni di attivismo digitale.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;State attenti, Anonimi, per favore.&lt;br /&gt;
Andate e perseguite i vostri fini ed ideali, che pochi possono ritenere nella visione errati (o come dice Techie-Buzz, &amp;ldquo;brutti&amp;rdquo;). Non fatevi corrompere e non mettete in pericolo i ragazzini che si aggregano (spesso incoscienti) alle vostre file. Insegnate la sicurezza delle comunicazioni e l&amp;rsquo;anonimato online.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perchè ora che avete svegliato il can che dormiva sono convinto che tutta una serie di realtà istituzionali mondiali vi vedono a tutti gli effetti come un nemico da abbattere.&lt;br /&gt;
La strada è lunga e tortuosa, ma non dubito che sarete vincenti sul lungo andare. Solo non sacrificate troppi innocenti che seguono le fila per pura &amp;ldquo;moda&amp;rdquo;.  Lo sapete, no?
&amp;gt; &amp;ldquo;Damn kids.  They&amp;rsquo;re all alike&amp;rdquo;.
Estote parati. 
Ed io continuerò a riferirmi ad una unica identità collettiva: Anonymous. Sbagliando? Forse. Ma forse no.  &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Vitrociset sfondata... Di nuovo... :(</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/08/03/vitrociset-sfondata-di-nuovo.html"/>
   <updated>2011-08-03T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/08/03/vitrociset-sfondata-di-nuovo</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Essere &lt;a href=&quot;http://matteoflora.com/2011/08/anonita-perche-vitrociset-e-cnaipi/&quot;&gt;sfondati una volta&lt;/a&gt; può sicuramente accadere, checchè se ne pensi. Già &lt;a href=&quot;http://matteoflora.com/2011/08/vitrociset-modifica-wikipedia-per-fare-sparire-attacco/&quot;&gt;cercare di vandalizzare la pagina di Wikipedia&lt;/a&gt; che parla dell&amp;rsquo;accesso abusivo non è proprio un gran che&amp;hellip;
&lt;a href=&quot;http://matteoflora.com/2011/08/vitrociset-sfondata-di-nuovo/ce5z0/&quot; rel=&quot;attachment wp-att-235&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://matteoflora.com/wp-content/uploads/2011/08/CE5z0-640x631.png&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;CE5z0&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;631&quot; class=&quot;aligncenter size-medium wp-image-235&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
Ora, però, essere sfondati &lt;a href=&quot;http://anon-news.blogspot.com/2011/08/antisec-vitrocisetit-owned-part-ii.html&quot;&gt;la seconda volta&lt;/a&gt; meno di 6 ore dopo essere stati fermi per tre giorni a &amp;ldquo;incrementare la sicurezza&amp;rdquo; inizia ad essere un po&amp;rsquo; più particolare&amp;hellip;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo non aiutano le &lt;a href=&quot;http://anon-news.blogspot.com/2011/08/antisec-vitrocisetit-owned-part-ii.html&quot;&gt;affermazioni del comunicato&lt;/a&gt;:
&amp;gt; NON abbiamo MAI fatto oggetto il sito www.vitrociset.it di attacchi di tipo DDoS,come incorrettamente riportato da alcuni outlet di (dis)informazione,il fatto che il sito fosse irraggiunginile per un arco di 3gg era dovuto alla pronta e,&lt;strong&gt;come potete vedere efficace e scrupolosa analisi effettuata da Vitrcosiet stessa che per evitare nostre future incursioni&lt;/strong&gt; ha reso il sito inaccessibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amici di Vitrociset, se serve una mano conosco un paio di persone da consigliarvi. Trovate i recapiti alla pagina &lt;a href=&quot;http://www.matteoflora.com/contatti&quot;&gt;contatti&lt;/a&gt;&amp;hellip;  &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Gli utenti IE? Un branco di minorati mentali...</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/08/02/gli-utenti-ie-branco-minorati-mentali.html"/>
   <updated>2011-08-02T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/08/02/gli-utenti-ie-branco-minorati-mentali</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Non lo dico io, ma un [prestigioso studio][1] che ha messo a confronto i test sul quoziente intellettivo di utenti comparandoli con il browser e la versione utilizzata.
&amp;gt; The results: People who use Opera are most likely brainiacs; those who prefer Firefox, Chrome, Safari, or Camino are, while not exactly Einstein, still smarter than your average bear; and those who use any flavor of Internet Explorer probably could not find their mouse with both hands and need help tying their shoes.&lt;br /&gt;
&amp;gt; According to AptiQuant, &lt;strong&gt;IQs for IE users ranged from barely above 80&lt;/strong&gt; (for IE6) to about 95 (for IE8); the IQ of your average schmoe is 100. Even &lt;strong&gt;the smartest IE users are most likely dumber on average than somebody you happened to run into at Wal-Mart&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se volete leggere il documento completo trovate [qui la versione PDF][2] completa.&lt;br /&gt;
Ora mi aspetto veramente l&amp;rsquo;ondata di Flame, soprattutto se dico che &amp;ldquo;comunque sia me lo aspettavo&amp;rdquo;&amp;hellip; :)  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;ok, ok, scherzavo!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;P.S. Assolutamente grandioso [pare fosse un hoax][2]. Non ho visto nessuno che si sia scandalizzato&amp;hellip; Che strano&amp;hellip; ;)&lt;/strong&gt;
[1]: http://www.infoworld.com/t/cringely/just-how-stupid-are-internet-explorer-users-168610
[2]: http://www.bbc.co.uk/news/technology-14389430&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
</feed>