<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <title>Matteo Flora</title>
 <link href="http://mgpf.it/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://mgpf.it/"/>
 <updated>2011-11-29T21:55:18+01:00</updated>
 <id>http://mgpf.it/</id>
 <author>
   <name>Matteo Flora</name>
   <email>io@mgpf.it</email>
 </author>
 
 <entry>
   <title>E' ora</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/11/29/E-ora-lo-splendido-filmato.html"/>
   <updated>2011-11-29T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/11/29/E-ora-lo-splendido-filmato</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;A vote basta poco per dare un&amp;rsquo;idea e per fare capire che i tempi stanno cambiando:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/_TBd-UCwVAY&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Un'idea per un Access Point VERAMENTE cattivo</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/30/un-access-point-veramente-cattivo-mitm.html"/>
   <updated>2011-10-30T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/30/un-access-point-veramente-cattivo-mitm</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Era il 2007 quando pubblicavo il mio &lt;a href=&quot;http://mgpf.it/2007/10/04/wardriving-a-milano-warbiking-nella-metropoli&quot;&gt;articolo&lt;/a&gt; sul Wardriving a Milano e realizzavo il filmato qui sotto:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/0MMxho6zI48&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;

&lt;p&gt;Il testo completo dell&amp;rsquo;articolo è disponibile &lt;a href=&quot;http://mgpf.it/2007/10/04/wardriving-a-milano-warbiking-nella-metropoli&quot;&gt;online&lt;/a&gt; negli archivi appena salvati di &lt;a href=&quot;http://mgpf.it/2007/10/04/wardriving-a-milano-warbiking-nella-metropoli&quot;&gt;lastknight.com&lt;/a&gt;, insieme alle &lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/lastknight/wardriving-milano&quot;&gt;slides&lt;/a&gt; (effettivamente molto divertenti) ed a un po&amp;rsquo; di informazioni e fotografie divertenti dell&amp;rsquo;apparato da &lt;a href=&quot;http://mgpf.it/2007/10/04/wardriving-a-milano-warbiking-nella-metropoli&quot;&gt;warbiking&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In quella sede avevo anche, per gioco, aperto un Access Point libero (dal nome &amp;ldquo;Free Internet&amp;rdquo;) cche non faceva altro che dare connessione sniffando password e metriche sui dati. Per vedere quanta gente si sarebbe loggata. Ed, effettivamente, ve n&amp;rsquo;era stata un bel po&amp;rsquo; :)  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mancanza di tempo mi spinge a pubblicare liberamente l&amp;rsquo;idea malvagia (che rimarrà da oggi in poi nel tag &amp;ldquo;&lt;a href=&quot;/tags/evil-ideas&quot;&gt;evil-ideas&lt;/a&gt;&amp;rdquo;) che mi frullava per la testa sperando che qualcuno adotti questa idea orfana di tempo e si diverta come è giusto che sia e come meriterebbe una vision così &lt;em&gt;bastarda&lt;/em&gt; come questa&amp;hellip;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La scorsa volta mi sono messo ad aprire un nodo e ad anonimizzare i risultati dell&amp;rsquo;analisi, così per non incappare in scomodissimi problemi legali. Ma è possibile farlo legalmente? Secondo me quasi, ma chiedo aiuto ad un po&amp;rsquo; di amici avvocati per i commenti (aggiungeteli qui in coda) alla metodologia che qui segnalo.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In pratica: la scorsa volta &amp;ldquo;ingannavo&amp;rdquo; gli utenti non esplicitando il mio intento. Stavolta vorrei non solamente aprire un accesso point wireless, non solamente chiamarlo &amp;ldquo;Free-Internet&amp;rdquo; come la scorsa volta, ma chiedere direttamente il consenso per:  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Intercettazione del traffico  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Archiviazione delle Password di accesso  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pubblicazione delle Password di accesso su una pagina web  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Impersonificazione dell&amp;rsquo;utente e posting di contenuti a nome suo  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;IN pratica l&amp;rsquo;idea è quella di utilizzare un sistema basilare di Captive Portal che RICHIEDA ESPLICITAMENTE all&amp;rsquo;utente di approvare, tramite apposizione di &amp;ldquo;firma&amp;rdquo; in forma di riscrittura nome e cognome, un &lt;em&gt;Regolamento di utilizzo&lt;/em&gt; ed esplicitamente richiedere in un secondo passaggio la approvazione delle eventuali &lt;em&gt;clausole vessatorie&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
Il &lt;em&gt;Regolamento di utilizzo&lt;/em&gt; sarebbe pubblicato in una pagina separata con un link &amp;ldquo;leggi il regolamento&amp;rdquo; o in una textarea che non riporti nulla di significativo nelle prime righe. Ma cosa include questo &amp;ldquo;Regolamento di utilizzo*? Beh, un paragrafo come questo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&amp;ldquo;Mediante l&amp;rsquo;accettazione di questo Regolamento&amp;rdquo; l&amp;rsquo;utente comprende e autiorzza che questa navigazione rappresenta un sistema di testing delle credenziali e dei meccanismi di furto di identità online e &lt;em&gt;non deve per qualunque ragione&lt;/em&gt; essere utilizzata in differenti modalità e/o per la navigazione internet personale o lavorativa.&lt;br /&gt;
Questo servizio rappresenta una proof-of-concept dei pericoli in cui possono intercorrere gli utenti internet incauti ed il solo scopo del servizio è quello di essere utilizzato con account di prova per dimostrare la pericolosità di tali condotte.&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;utente comprende e acconsente che suoi dati di navigazione e le sue credenziali vengano esposti al pubblico e che la sua navigazione sarà soggetta a controllo, manomissione, alterazione. I dati di accesso verranno collezionati e spediti alla pagina www.xxxxx.com e saranno pubblicamente accessibili da chiunque. Inoltre il sistema si collegherà a ogni servizio web di cui recupererà dati sottraendo link, contenuti e pubblicando contenuto casuale in ogni social-network e/o ogni servizio mail di cui rileverà le credenziali.&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;utente dichiara di sollevare da ogni responsabilità i gestori, gli installatori e gli utenti del servizio da ogni responsabilità su danni che potrebbero crearsi dall&amp;rsquo;utilizzo del servizio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sono veramente curioso di sapere cosa ne pensano avvocati vari e se anche voi, come me, pensate che tutti accetteranno questo Regolamento di utilizzo senza degnarlo di uno sguardo, un po&amp;rsquo; come milioni di italiani facevano per le suonerie in abbonamento.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se veramente lo fate fatemelo sapere :)  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estote parati.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Un mirabolante, futuristico, incredibile marchingegno</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/28/un-mirabolante-incredibile-futuristico-marchingegno.html"/>
   <updated>2011-10-28T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/28/un-mirabolante-incredibile-futuristico-marchingegno</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Come dare torto al buon &lt;a href=&quot;http://www.disma.biz/?p=9565&quot;&gt;Disma&lt;/a&gt; quando si inquieta per il TG2:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Vi prego. Un appello. Potete smettere di usare parole tipo diabolico, diavoleria, marchingegno, supertecnologico o espressioni del tipo uscito dal futuroo, per parlare di qualsiasi cosa sia più avanzata di un termosifone di ghisa? Fatelo per me. Vi prego.  (&lt;a href=&quot;http://www.disma.biz/?p=9565&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Che detto da un giornalista e conduttore radiofonico ha tutta la verve e l&amp;rsquo;autorevolezza del caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thumbs up!&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Non usate Google se siete una ONG</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/23/non.usate-google-se-siete-una-ong.html"/>
   <updated>2011-10-23T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/23/non.usate-google-se-siete-una-ong</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sono sempre molto restio a parlare di Google sul blog, soprattutto perché è noto come le mie opinioni siano di parte.&lt;br /&gt;
Continuo a pensare che il &lt;em&gt;&amp;ldquo;do no evil&amp;rdquo;&lt;/em&gt; del loro motto sia in realtà una ipocrita dichiarazione che li obbliga solamente a non essere quelli che si ritrovano con la pistola in mano nel momento dell&amp;rsquo;omicidio. Nessuno però li costringe a non guardare dall&amp;rsquo;altra parte mentre le cose accadono. Vi è una profonda diversità etica tra &lt;em&gt;&amp;ldquo;do no evil&amp;rdquo;&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;&amp;lsquo;do only good&amp;rsquo;&lt;/em&gt;, rappresentata principalmente dalla possibilità etica di trincerarsi dietro ad un &amp;ldquo;me lo ha detto lui&amp;rdquo; non meglio definito. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il discorso predata sicuramente questo post: ricordo ancora la data del 10 dicembre del 2009 quando presso ISOLE di Reti in Via del Plebiscito 102 a Roma (esattamente sopra gli uffici del premier) Google organizzò un seminario di formazione all&amp;rsquo;uso dei servizi di Google riservato alle Associazioni per la tutela dei minori.  A parlare quel giorno Chiara de Servi, Gaetano Gargiulo, e Marco Pancini, che illustravano &lt;em&gt;&amp;ldquo;una serie di esempi pratici dell&amp;rsquo;utilizzo dei Google tools per potenziare la comunicazione online esterna ed interna delle Associazioni per la tutela dei minori&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proprio in quella sede nelle domande finali (partecipavo come consulente di &lt;a href=&quot;http://www.telefonoarcobaleno.org/&quot;&gt;Telefono Arcobaleno&lt;/a&gt;) la mia domanda a Pancini era stata abbastanza diretta &lt;em&gt;&amp;ldquo;Come vi relazionate con Patriot Act ed Electronic Communications Privacy Act?&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. La risposta del buon Marco Pancini, evasiva come la sua carica sempre lo obbliga a fare nonostante sia una ottima persona e sia estremamente competente, era stata la solita da &amp;ldquo;manuale delle PR di Google&amp;rdquo; e cioè &lt;em&gt;&amp;ldquo;Google rispetta la legge degli stati in cui opera&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Ok, daccordo.&lt;br /&gt;
Ma, e sottolineo &lt;strong&gt;ma&lt;/strong&gt;, si era dimenticato un piccolo dettaglio: la legge in cui opera NON è quella italiana ed europea e, quindi, i diritti di questo lato dell&amp;rsquo;oceano non hanno valore per il gigante di Mountain View.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E, novella cassandra, a distanza di due anni si presenta &lt;strong&gt;ESATTAMENTE il caso che avevo profetizzato&lt;/strong&gt;. Un attivista di progetti Open Source per la tutela della riservatezza delle conversazioni online, membro anche del Team di Sviluppo di &lt;a href=&quot;http://torproject.org&quot;&gt;TOR&lt;/a&gt; , il buon &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jacob_Appelbaum&quot;&gt;Jacob Appelbaum&lt;/a&gt; si ritrova tracciato dal Dipartimento di Giustizia &lt;strong&gt;senza alcun ordine di un giudice&lt;/strong&gt; e, soprattutto, &lt;strong&gt;senza che all&amp;rsquo;interessato fosse notificato&lt;/strong&gt;. L&amp;rsquo;ordinanza segreta, datata al gennaio del 2011, chiede a Google di consegnare la lista di tutti gli indirizzi IP collegati all’account Gmail (non il contenuto, anche se sarebbe stato interessante vedere come avrebbe reagito G).  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sull&amp;rsquo;argomento &lt;a href=&quot;http://www.ilpost.it/2011/10/10/la-polizia-americana-e-le-caselle-email/&quot;&gt;Il Post&lt;/a&gt; offre un approfondito e interessantissimo &lt;a href=&quot;http://www.ilpost.it/2011/10/10/la-polizia-americana-e-le-caselle-email/&quot;&gt;articolo&lt;/a&gt; pieno di dettagli e di una completa cronistoria che vale sicuramente la pena di &lt;a href=&quot;http://www.ilpost.it/2011/10/10/la-polizia-americana-e-le-caselle-email/&quot;&gt;leggere per intero&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Post si limita a considerare i risvolti della vicenda da un punto di vista principalmente legato al mercato americano, chiudendo con la considerazione:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nel 2009, Google svelò che in sei mesi il Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti gli aveva chiesto 4.601 volte di accedere ai dati dei suoi utenti, e che il provider aveva dovuto acconsentire nel 94% dei casi.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma il buon &lt;a href=&quot;http://www.mantellini.it/?p=15747&quot;&gt;Mantellini&lt;/a&gt; si sbilancia un po&amp;rsquo; di più con un post più rivelatore &lt;em&gt;(grassetto mio)&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mi corre l’obbligo di segnalarvi che se le autorità americane avessero qualche curiosità sulla vostra casella Gmail, sui vostri contatti epistolari e sulle vostre navigazioni sul web, &lt;strong&gt;Google molto probabilmente acconsentirà a comunicarglieli senza che voi siate nemmeno informati e senza che un magistrato firmi alcunché al riguardo&lt;/strong&gt;, come è avvenuto nel caso dell’attivista di Tor e Wikileaks Jacob Appelbaum. Nella seconda metà del 2010 è del resto accaduto 4601 volte, nel 95% dei casi Google ha detto sì alle autorità americane. Ma non solo: &lt;strong&gt;nel medesimo periodo ci sono state 837 richieste analoghe dall’Italia. Nel 60% dei casi Google ha fornito i dati richiesti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Due annotazioni, quindi:  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Google collabora nel 95% dei casi con le autorità americane, ma solo nel 60% con quelle italiane&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se avete le vostre mail su Google sappiate che la tutela italiana (con ordine di un magistrato) non conta nulla e che potreste essere sottoposti a controllo senza che nemmeno lo sappiate&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ora, sono ben conscio del fatto che per me, voi, Mantellini e forse anche il direttore de Il Post questo non costituisca un grandissimo problema, ma la cosa cambia radicalmente &lt;strong&gt;se siete una ONG o una Associazioni Umanitaria&lt;/strong&gt; soprattutto una di quelle che si batte per i diritti umani e che si trova a dover gestire, coordinare o anche solo proteggere collaboratori ed informatori. In questo caso sappiate che qualunque azione potreste intraprendere nel mondo sareste soggetti a controllo segreto e senza tutela da parte del Dipartimento di Stato americano. Voi e tutti i vostri collaboratori (e potenzialmente informatori) in tutto il mondo. &lt;strong&gt;Senza tutela di qualunque tipo.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensateci, prima di usare di vedere &lt;em&gt;&amp;ldquo;una serie di esempi pratici dell&amp;rsquo;utilizzo dei Google tools per potenziare la comunicazione online esterna ed interna delle Associazioni&amp;rdquo;&lt;/em&gt; che Google vi propone. Ma pensateci &lt;strong&gt;seriamente&lt;/strong&gt;.   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora rimane solo da capire se mi fermeranno alla frontiera, visto che eravamo ambedue random-contributors per il progetto &lt;a href=&quot;http://globaleaks.org&quot;&gt;GlobaLeaks&lt;/a&gt;. Non sarebbe &lt;a href=&quot;http://news.cnet.com/8301-27080_3-20023341-245.html&quot;&gt;la prima volta&lt;/a&gt; che accade a persone presenti nella sua contact list.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estote Parati.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Do not use Google if you are an NGO</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/23/EN-non-usate-google-se-siete-una-ong.html"/>
   <updated>2011-10-23T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/23/EN-non-usate-google-se-siete-una-ong</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m always very reluctant to talk about Google in the blog, especially since it is known that my views are biased. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I still think that the &lt;em&gt;&amp;ldquo;do no evil&amp;rdquo; in their motto * is actually a hypocritical statement that obliges them not solely not to be the ones with a gun in their hand at the time of the murder. But no one forces them not to look the other way while things happen. There is a profound ethical difference between *&amp;ldquo;do no evil&amp;rdquo;&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;&amp;lsquo;do only good&amp;rsquo;&lt;/em&gt;, represented mainly by the ethical possibility of refuge behind a not better defined &amp;ldquo;he told me&amp;rdquo;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The topic is earlier than this post: I still remember 10 December 2009 when Google organized a training seminar on the use of Google services specifically for Child Protection Associations held at ISOLE, Reti, in Via del Plebiscito 102, Rome (precisely above the Prime Minister&amp;rsquo;s offices).  The speakers were Chiara de Servi, Gaetano Gargiulo and Marco Pancini who illustrated &lt;em&gt;&amp;ldquo;a series of practical examples of the use of Google tools to maximise external and internal online communication of Child Protection Associations&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On that occasion, my question to Mr. Pancini during the final questions (I participated as a consultant of &lt;a href=&quot;http://www.telefonoarcobaleno.org/&quot;&gt;Telefono Arcobaleno&lt;/a&gt;) was quite straight to the point * &amp;ldquo;How do you relate with the Patriot Act and Electronic Communications Privacy Act?&amp;rdquo;&lt;em&gt;. Marco Pancini&amp;rsquo;s reply was as evasive as his office requires him to do, despite being a good person as well as extremely competent, was the usual &amp;ldquo;Google PR textbook&amp;rdquo;, i.e. *&amp;ldquo;Google complies with the law of the States in which it operates&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Okay, fine.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But, and I underline &lt;strong&gt;but&lt;/strong&gt;, he forgot a small detail: the law in which it operates is NOT Italian and European, and therefore, the rights on this side of the ocean have no value for the Mountain View giant.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And, &lt;strong&gt;PRECISELY the case which I had prophesied&lt;/strong&gt; as a novel cassandra, occurs after two years. An activist of Open Source projects for the protection of confidentiality of on-line conversations, also a member of the [TOR] Development Team (http://torproject.org), the good &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jacob_Appelbaum&quot;&gt;Jacob Appelbaum&lt;/a&gt; is tracked by the Department of Justice &lt;strong&gt;without a judicial order&lt;/strong&gt; and, most importantly, &lt;strong&gt;without the interested person being notified&lt;/strong&gt;. The secret order, dated January 2011, requires Google to hand over the list of all IP addresses connected to the Gmail account (not the content, even though it would have been interesting to see how G would have reacted).  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ilpost.it/2011/10/10/la-polizia-americana-e-le-caselle-email/&quot;&gt;Il Post&lt;/a&gt; provides a detailed and interesting &lt;a href=&quot;http://www.ilpost.it/2011/10/10/la-polizia-americana-e-le-caselle-email/&quot;&gt;article&lt;/a&gt; full of details and a complete chronology on the topic, that is definitely worth &lt;a href=&quot;http://www.ilpost.it/2011/10/10/la-polizia-americana-e-le-caselle-email/&quot;&gt;reading in full&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Post merely consider the implications of the story from the point of view, mainly related to the American market, closing with the statement: &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;In 2009, Google revealed that in six months, the US Justice Department requested access of Google users data 4,601 times, and that the provider had to agree in 94% of cases. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;But the good &lt;a href=&quot;http://www.mantellini.it/?p=15747&quot;&gt;Mantellini&lt;/a&gt; takes a slightly more clear stand in a more revealing post &lt;em&gt;(bold highlights are mine)&lt;/em&gt;:  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I feel obliged to report that if the American authorities had an interest in your Gmail, your correspondence and your Web surfing, Google &lt;strong&gt;will most likely will agree to provide them without informing you and even without a judge signing anything about this&lt;/strong&gt;, as was the case of Tor and Wikileaks activist Jacob Appelbaum. In the second half of 2010 this occurred 4601 times, in 95% of cases Google said yes to the American authorities. But not only: &lt;strong&gt;In the same period there were 837 similar requests from Italy. In 60% of cases, Google provided the requested data&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Two comments hence: &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Google works with the American authorities in 95% of cases, but only in 60% with the Italian ones;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;If you have your email on Google know that Italian with the American authorities (with a magistrate&amp;rsquo;s order) counts for nothing and that you could be checked even without you knowing it. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Now, I&amp;rsquo;m well aware that for me, you, Mantellini and perhaps also the editor of Il Post this is not a huge problem, but it radically changes &lt;strong&gt;if you are an NGO or Humanitarian Association&lt;/strong&gt; particularly one campaigning for human rights and which has to manage, coordinate or even protect informants and collaborators. In this case, know that any actions you may undertake around the world you could be supervised secretly and without protection by the US State Department. You and all your employees (and potentially informants) around the world. &lt;strong&gt;Without protection of any kind.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Think before you use to see &lt;em&gt;&amp;ldquo;a series of practical examples of Google tools usage to enhance the external and internal on-line communication for Associations&amp;rdquo;&lt;/em&gt; offered by Google. But think about it &lt;strong&gt;seriously&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now it remains only to seen whether they shall stop me at the border, since we were both random-contributors in the [GlobaLeaks] project (http://globaleaks.org). It would not be the [first time] (http://news.cnet.com/8301-27080_3-20023341-245.html) this happens to people in his contact list. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estote Parati. &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Do your work, than step back</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/22/do-your-work-then-step-back.html"/>
   <updated>2011-10-22T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/22/do-your-work-then-step-back</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Fill your bowl to the brim&lt;br /&gt;
and it will spill.&lt;br /&gt;
Keep sharpening your knife&lt;br /&gt;
and it will blunt.&lt;br /&gt;
Chase after money and security&lt;br /&gt;
and your heart will never unclench.&lt;br /&gt;
Care about people’s approval&lt;br /&gt;
and you will be their prisoner.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Do your work, then step back.&lt;br /&gt;
The only path to serenity.&lt;/strong&gt;”&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;(Lao Tzu)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E ho anche trovato un nuovo feed da seguire per il minimal &lt;a href=&quot;http://minimalmac.com&quot;&gt;MinimalMac&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Il sole di mezzanotte in Islanda per un filmato di puro stupore</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/20/islanda-da-sogno.html"/>
   <updated>2011-10-20T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/20/islanda-da-sogno</id>
   <content type="html">&lt;iframe src=&quot;http://player.vimeo.com/video/30581015?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;458&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto vimeo --&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Midnight Sun: A natural phenomenon occurring in the summer months north of the Arctic Circle and south of the Antarctic Circle where the sun never fully sets and remains visible 24 hours a day.&lt;br /&gt;
This short time lapse film was shot during the Icelandic Midnight Sun in June of 2011.&lt;br /&gt;
For 17 days I travelled solo around the entire island shooting almost 24 hours, sleeping in the car, and eating whenever I had the time. During my days shooting this film I shot 38,000 images, travelled some 2900 miles, and saw some of the most amazing, beautiful, and indescribable landscapes on the planet. Iceland is absolutely one of the most beautiful and unusual places you could ever imagine. Especially during the Midnight Sun when the quality of light hitting the landscape is very unusual, and very spectacular.&lt;br /&gt;
Iceland is a landscape photographers paradise and playground, and should be number 1 on every photographers must visit list. Iceland during the Midnight Sun is in sort of a permanent state of sunset. The sun never full sets and travels horizontally across the horizon throughout the night, as can be seen in the opening shot and at the :51 second mark in the video. &lt;br /&gt;
During the Arctic summer, sunset was at midnight and sunrise was at 3am. The Arctic summer sun provided 24 hours a day of light, with as much as 6 hours daily of &amp;ldquo;Golden light&amp;rdquo;. Once the sun had set it wouldn&amp;rsquo;t even get dark enough for the stars to come out, and they don&amp;rsquo;t start to reappear until August.&lt;br /&gt;
My advice to everyone out there, photographer or not, is simple&amp;hellip; You MUST visit Iceland sometime during your lifetime. You will never regret it.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se volete seguire l&amp;rsquo;artista lo trovate &lt;a href=&quot;http://www.vimeo.com/scientifantastic&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ho guardato un'alba e mi son chiesto: come fa a non esistere Dio?</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/07/ho-guardato-unalba-e-mi-son-chiesto-come-fa-a-non-esistere-dio.html"/>
   <updated>2011-10-07T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/07/ho-guardato-unalba-e-mi-son-chiesto-come-fa-a-non-esistere-dio</id>
   <content type="html">&lt;iframe src=&quot;http://player.vimeo.com/video/29950141?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;458&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto vimeo --&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Stay hungry, stay foolish</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/10/06/stay-hungry.html"/>
   <updated>2011-10-06T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/10/06/stay-hungry</id>
   <content type="html">&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/oObxNDYyZPs&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;

&lt;p&gt;Ciao Steve.&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>ZenLife - LifeHacking for Hackers</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/09/29/zenlife-lifehacking-for-hackers.html"/>
   <updated>2011-09-29T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/09/29/zenlife-lifehacking-for-hackers</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Durante l&amp;rsquo;&lt;a href=&quot;http://endsummercamp.org&quot;&gt;ESC&lt;/a&gt; di quest&amp;rsquo;anno ho fatto uno speech un po&amp;rsquo; particolare: invece di parlare semplicemente di tecnologia mi sono concentrato su una serie di &amp;ldquo;cose&amp;rdquo; che negli anni ho imparato ed utilizzato per la gestione della mia vita e della produttività. Ma anche di spiritualità, trucchi, massime.&lt;br /&gt;
Ho cercato di condensare in un&amp;rsquo;oretta e mezza di conversazione la mia visione di una serie di cose della vita.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono un medico, non sono uno psicologo e soprattutto non sono un docente di meditazione e/o di buddhismo. Centinaia di cose in questo video possono essere (e probabilmente sono) sbagliate, fuorvianti, pericolose o imprecise. Vedetela non come la verità, ma come la mia piccola personale dose di verità. Prendetela come spunto per cercare i VOSTRI valori, le VOSTRE metodologie e le VOSTRE credenze.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccovi l&amp;rsquo;oretta e mezza di video:  &lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/EaIG46nClqs&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco le Slide pubblicate a vostra disposizione:  &lt;/p&gt;

&lt;object id=&quot;__sse9469430&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;400&quot;&gt;&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=matteoflora-zenlifelifehackingforhackers-110929045129-phpapp02&amp;amp;stripped_title=matteo-flora-zen-life-lifehacking-for-hackers&amp;amp;userName=lastknight&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowFullScreen&quot; value=&quot;true&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowScriptAccess&quot; value=&quot;always&quot; /&gt;&lt;embed name=&quot;__sse9469430&quot; src=&quot;http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=matteoflora-zenlifelifehackingforhackers-110929045129-phpapp02&amp;amp;stripped_title=matteo-flora-zen-life-lifehacking-for-hackers&amp;amp;userName=lastknight&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; allowscriptaccess=&quot;always&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/object&gt;
&lt;p&gt;Inoltre ecco una bibliografia parziale della presentazione:  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Giacobbe Giulio C. - Come smettere di farsi le seghe mentali e godersi la vita&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Giacobbe Giulio C. - Come diventare un Buddha in cinque settimane&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Huston Smith, Philip Novak - Buddhism: A Concise Introduction &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Thich Nhat Hanh - The Heart Of Buddha&amp;rsquo;s Teaching &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Steve Hagen - Buddhism Plain and Simple&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Timothy Ferriss - The 4-Hour Body&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Timothy Ferriss - The 4-Hour Workweek&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Richard Bach -  Illusioni: Le avventure di un messia riluttante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anthony Robbins - Awaken the Giant Within &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anthony Robbins - Unlimited Power : The New Science Of Personal Achievement&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;David Allen - Getting Things Done: The Art of Stress-Free Productivity&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leo Babauta - Zen To Done &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jason Fried, David Heinemeier Hansson - Rework &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jason Fried, David Heinemeier Hansson - Getting Real &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Richard Bandler, John Grinder - La Struttura della Magia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Richard Bandler, Owen Fitzpatrick - PNL è Libertà&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ZenLife è un progetto in divenire e spero di riuscire ad integrarlo di volta in volta rimuovendo eventuali castronerie (ce ne saranno molte) e aggiungendo di volta in volta contenuti che mi segnalerete.
Fatemi sapere, ci tengo molto.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
</feed>