<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <title>Matteo Flora</title>
 <link href="http://mgpf.it/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://mgpf.it/"/>
 <updated>2011-12-16T08:59:16+01:00</updated>
 <id>http://mgpf.it/</id>
 <author>
   <name>Matteo Flora</name>
   <email>io@mgpf.it</email>
 </author>
 
 <entry>
   <title>Il drone americano? Catturato con spoofing del sistema GPS</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/16/Il-drone-americano-atterrato-hackerando-le-coordinate-gps.html"/>
   <updated>2011-12-16T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/16/Il-drone-americano-atterrato-hackerando-le-coordinate-gps</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Pare che il drone atterrato dagli iraniani &lt;a href=&quot;http://www.theregister.co.uk/2011/12/08/iran_footage_captured_us_spy_drone/&quot;&gt;la scorsa settimana&lt;/a&gt; sia stato catturato manipolando dall&amp;rsquo;esterno il sistema GPS dell&amp;rsquo;apparecchio con lo spoofing delle coordinate, giochetto che ha convinto il drone di trovarsi in suolo amico ed aver completato la missione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;articolo del &lt;a href=&quot;http://www.csmonitor.com/World/Middle-East/2011/1215/Exclusive-Iran-hijacked-US-drone-says-Iranian-engineer&quot;&gt;Christian Science Monitor&lt;/a&gt; cita un informatore anonimo iraniano, un ingegnere, che pare stia studiando il veicolo (per inciso un &lt;a href=&quot;http://www.airforce-technology.com/projects/rq-170-sentinel/&quot;&gt;RQ-170&lt;/a&gt; Sentinel) che è stato catturato sorvolando il territorio itaniano. A sua detta lo spoofing delle coordinate ha ha consentito di &amp;ldquo;farlo atterrare da solo dove volevamo, senza dover craccare il sistema di comunicazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che la cosa fosse possibile pare noto &lt;a href=&quot;http://www.homelandsecurity.org/bulletin/Dual%20Benefit/warner_gps_spoofing.html&quot;&gt;almeno dal 2003&lt;/a&gt; titled &lt;a href=&quot;http://www.homelandsecurity.org/bulletin/Dual%20Benefit/warner_gps_spoofing.html&quot;&gt;GPS Spoofing Countermeasures&lt;/a&gt;  e cita proprio come esempio:  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A more pernicious attack involves feeding the GPS receiver fake GPS signals so that it believes it is located somewhere in space and time that it is not,” the report states. “This &amp;lsquo;spoofing&amp;rsquo; attack is more elegant than jamming because it is surreptitious.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In una recente conf di sicurezza ad Ottobre, inoltre, è apparso un &lt;a href=&quot;http://www.syssec.ethz.ch/research/ccs139-tippenhauer.pdf&quot;&gt;paper (PDF)&lt;/a&gt; con tutti i dettali necessati per implementare il sistema di atterraggio arbitrario. Stando alla voce ufficiale dell&amp;rsquo;esercito americano, ovviamente, si tratterebbe di un mero malfunzionamento, ma resta da capire qualora questa fosse la realtà come mai il drone appare in condizioni quasi perfette (invece che schiantato).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo che gli Iraniani, dopo l&amp;rsquo;affaire Stexnet, pare abbiamo trovato un modo più che dignitoso di rifarsi: catturando il pezzo di tecnologia più avanzato realizzato ad oggi dagli americani. E probabilmente, a breve, clonandolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estote parati, cyberwar is coming&amp;hellip;&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>CalcioLink, Google, Mediaset: niente di nuovo sotto il sole</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/15/CalcioLink-Google-Mediaset-niente-di-nuovo-sotto-il-sole.html"/>
   <updated>2011-12-15T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/15/CalcioLink-Google-Mediaset-niente-di-nuovo-sotto-il-sole</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Leggo con un po&amp;rsquo; di stupore le &lt;strong&gt;interpretazioni&lt;/strong&gt; fantasiose che una serie di quotidiani online (e blog) stanno dando all&amp;rsquo;ordinanza CalcioLink, ovvero sia RTI vs. Google: l’ordinanza odierna non modifica affatto  il consolidato orientamento giurisprudenziale dei tribunali di Roma e Milano &lt;em&gt;(Libero.it, RojaDirecta.org, Justin.tv, Veoh.com, Yahoo Italia, LiveTv.ru&amp;hellip;)&lt;/em&gt; in materia di responsabilità dell’hosting provider in relazione a contenuti protetti da copyright.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E per un motivo semplicissimo: &lt;a href=&quot;http://googlepolicyeurope.blogspot.com/2011/12/protecting-intermediaries-and-copyright.html&quot;&gt;Google stessa afferma&lt;/a&gt; che il tribunale avrebbe respinto la domanda di RTI &lt;strong&gt;“perché, a seguito di notifica a google, il contenuto che avrebbe violato il diritto d&amp;rsquo;autore era stato rimosso da blogger”&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In altri termini: la decisione si limita a prendere atto del fatto che dopo la diffida di RTI il contenuto illecitamente utilizzato è stato rimosso.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è nessun &lt;strong&gt;precedente giurisprudenziale innovativo&lt;/strong&gt;, ma semmai la riproposizione che i contenuti protetti da diritto d&amp;rsquo;autore sono tutelati e vanno tutelati anche dagli Hosting Provider: Google stessa ha dovuto, infatti, rimuovere il Blog.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi suggeriscono (grazie &lt;a href=&quot;http://geekylawyer.wordpress.com/&quot;&gt;Gianluca&lt;/a&gt;) inoltre come il riferimento poi a &lt;em&gt;Sabam/Scarlet&lt;/em&gt; paia capzioso visto che - come ormai sanno anche i sassi - Sabam non ha nulla a che fare con la &lt;strong&gt;responsabilità dell&amp;rsquo;hosting provider&lt;/strong&gt; o - peggio - del content service provider ma con quei soggetti che svolgono attività di mere conduit (sempre per rimanere nell&amp;rsquo;ambito del lessico del D. Lgs. 70/2003), ovvero dei &lt;strong&gt;fornitori di connettività&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E al di la di tanto fantasiose rappresentazioni e interpretazioni, a nessuno è quindi ancora consentito sfruttare contenuti altrui.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nihil sub sole novi.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Russia senza stupore: dalla manifestazione digitale alle DarkNet</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/12/Russia-blocca-comunicazioni-dovrebbe-stupirmi.html"/>
   <updated>2011-12-12T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/12/Russia-blocca-comunicazioni-dovrebbe-stupirmi</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Gli organizzatori della manifestazione accusano il Cremlino di aver intenzionalmente intasato la rete cellulare a Mosca, eliminando il blocco solo a protesta finita. L’ennesimo esempio di come il governo russo cerchi di indebolire l’opposizione rendendo difficoltoso l’utilizzo del suo principale strumento per coordinarsi. La scorsa settimana, migliaia di profili su Twitter avevano inviato una enorme quantità di messaggi identici per impedire le comunicazioni tra i manifestanti antigovernativi. E secondo gli oppositori, il sistema sarebbe stato messo in piedi da funzionari governativi. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non so per quale motivo questa comunicazione, presa da un bell&amp;rsquo;&lt;a href=&quot;http://www.ilpost.it/2011/12/12/la-russia-blocca-internet/&quot;&gt;articolo divulgativo de Il Post&lt;/a&gt; dovrebbe in qualche modo sorprendermi.&lt;br /&gt;
E&amp;rsquo; chiaro e lampante come al mutare delle modalità di protesta mutino i sistemi di contenumento della manifestazione. Ad un diffondersi dell&amp;rsquo;uso dei Social Media e delle telecomunicazioni come mezzi di protesta è chiaro che la nuova frontiera dei &amp;ldquo;celerini antisommossa&amp;rdquo; è prettamente digitale, con l&amp;rsquo;utilizzo di bot twitter e il jamming delle comunicazioni digitali.&lt;br /&gt;
Anche per questo diventa sempre più fondamentale, nel mio modo di vedere le cose, la creazione e l&amp;rsquo;adozione di metodi alternativi di diffusione digitale, siano essi basati su stack bluetooth o su altre modalità di covert communication. Da questo punto di vista la creazione di &lt;a href=&quot;http://www.reddit.com/r/darknetplan/comments/mc7g2/what_is_the_darknet_plan_how_do_i_get_involved/&quot;&gt;DarkNet&lt;/a&gt;, perchè di questo stiamo parlando, di &lt;a href=&quot;http://www.reddit.com/r/darknetplan/comments/mc7g2/what_is_the_darknet_plan_how_do_i_get_involved/&quot;&gt;reti nella rete&lt;/a&gt; rappresenta forse l&amp;rsquo;unica modalità di elusione delle barriere protettive.&lt;br /&gt;
Ma, ancora una volta, è solo un singolo pezzo nella partita tra manifestanti e polizia: se la manifestazione fisica viene bloccata, si passa alla manifestazione digitale. Probabilmente Occupy 2015 sarà, invece, basata sulla diffusione di news su Darknet?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estote parati. &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>E se Londra fosse occupata da Israele?</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/11/E+-se-Londra-fosse-occupata-da-israele.html"/>
   <updated>2011-12-11T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/11/E -se-Londra-fosse-occupata-da-israele</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;La questione palestinese è un argomento complesso e, per molti versi, distante da quello che pensiamo giorno per giorno. Abbiamo i nostri problemi, le nostre vicissitudini, la politica interna e quella europea.&lt;br /&gt;
A volte, per capire i problemi, serve &amp;ldquo;metterci nei panni&amp;rdquo; di qualcun altro. Ed è proprio quello che hanno tentato di fare i ragazzi registi ed attori di questo short film, che presenta una Londra occupata, sotto le stesse condizioni che gli Israeliani riservano ai palestinesi.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esercizio di stile che, sono sicuro, non mancherà di sorprendervi e toccarvi.  &lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/6UPqyy4_QWM&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Italia: tante startup, brutto ecosistema, politici incompetenti</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/10/Italia-tante-startup-brutto-ecosistema-politici-incompetenti.html"/>
   <updated>2011-12-10T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/10/Italia-tante-startup-brutto-ecosistema-politici-incompetenti</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&amp;ldquo;Italy is actually a country with lot of talented human resources, who often unfortunately decide to move abroad to have better opportunities.&lt;br /&gt;
The country has lot of positive forces in technology but it does not have yet a startup ecosystem able to give support to entrepreneurs and innovating companies. This is mostly due to the high level of incompetency of our political class that ignores completely the digital economy even if it is growing at a pace of 10% per year while the rest of the economy is nearly in recession&amp;rdquo; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Parole del &lt;a href=&quot;http://www.mobisights.com/2011/12/10/interview-leweb-startup-competition-winner-beintoo-ceo/&quot;&gt;CEO di Beintoo&lt;/a&gt; &lt;em&gt;(gli italiani di Fruit Ninja!)&lt;/em&gt; che ha vinto a LeWeb.&lt;br /&gt;
Parole &lt;em&gt;sante&lt;/em&gt;, aggiungerei&amp;hellip;&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Come derubare una banca, raccontata dal ladro</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/10/Come-derubare-una-banca.html"/>
   <updated>2011-12-10T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/10/Come-derubare-una-banca</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Che succede quando qualcuno vi racconta come ha derubato una banca, con tutti i permessi necessari, in modo assolutamente esilarante? Date un occhio!  &lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/RJVHTQSvUIo&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Massimo Giacomini parla di ripresa dalle pagine di DaringToDo</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/09/Massimo-Giacomini-parla-di-economia-e-di-crescita.html"/>
   <updated>2011-12-09T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/09/Massimo-Giacomini-parla-di-economia-e-di-crescita</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;l’Italia è un Paese troppo grande per non farcela, ha risorse e uomini. Dunque sono ottimista sull’esito, ma non credo che questa sia la fine del guado, ci aspettano almeno un paio d’anni durissimi, difficili con gli speculatori che continueranno a fare quel che vogliono protetti dalla mancanza di regole  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Su &lt;a href=&quot;http://www.daringtodo.com/lang/it/2011/12/07/massimo-giacomini-leconomia-e-il-coraggio-di-cambiare/&quot;&gt;DaringToDo&lt;/a&gt; c&amp;rsquo;è un bel contributo del mio socio &lt;a href=&quot;http://www.daringtodo.com/lang/it/2011/12/07/massimo-giacomini-leconomia-e-il-coraggio-di-cambiare/&quot;&gt;Massimo&lt;/a&gt;, editore di &lt;a href=&quot;http://www.daringtodo.com/lang/it/2011/12/07/massimo-giacomini-leconomia-e-il-coraggio-di-cambiare/&quot;&gt;DaringToDo&lt;/a&gt;, assolutamente da leggiucchiare.&lt;br /&gt;
Altamente consigliato.  &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Vuoi essere più produttivo? Dividi il tuo giorno in tre modalità</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/05/Dividi-il-tuo-giorno-in-tre-modalita.html"/>
   <updated>2011-12-05T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/05/Dividi-il-tuo-giorno-in-tre-modalita</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The loop must be broken.&lt;br /&gt;
A good way to prevent such insanity is to change the way you think. Try this: &lt;strong&gt;budget your thinking time&lt;/strong&gt;. Rather than letting your mind wander uncontrollably throughout your day, &lt;strong&gt;allocate&lt;/strong&gt; a specific time to &lt;strong&gt;be thinking&lt;/strong&gt;, to &lt;strong&gt;be doing&lt;/strong&gt;, and to &lt;strong&gt;be relaxing&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Su &lt;a href=&quot;http://thorie.com/blog/reduce-stress-with-3-operational-modes.htm&quot;&gt;http://thorie.com/&lt;/a&gt; c&amp;rsquo;è un bellissimo post dal titolo &amp;ldquo;&lt;a href=&quot;http://thorie.com/blog/reduce-stress-with-3-operational-modes.htm&quot;&gt;Reduce stress with 3 operational modes&lt;/a&gt;&amp;rdquo;  &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Evento: Si parla di lavoro mobile a Verona</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/03/Evento-lavoro-mobile.html"/>
   <updated>2011-12-03T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/03/Evento-lavoro-mobile</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Se passate a Verona il 14 Dicembre l&amp;rsquo;amico &lt;strong&gt;Alessio Pennasilico&lt;/strong&gt; con altri personaggi interessanti come &lt;strong&gt;Gigi Tagliapietra&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Cristiano Cafferata&lt;/strong&gt; parlano dei problemi che spesso affliggono chi ha necissità di lavorare in mobilità e non vuole rinunciare alla sicurezza. Incontro &lt;em&gt;&amp;ldquo;sponsorizzato&amp;rdquo;&lt;/em&gt; (in questo caso credo gli amici si &lt;strong&gt;SonicWall&lt;/strong&gt;), di sicuro, ma comunque una buona introduzione per vedere le soluzioni adatte ad lavorare ovunque, in qualsiasi momento e con costi contenuti, per chi deve gestire forza vendita, filiali, negozi o allestimenti temporanei, come le fiere.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;More info e registrazione &lt;a href=&quot;http://eventi.aisgroup.it/seminari-gratuiti/2012-basta-odissee-sul-lavoro/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>E' ora</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/11/29/E-ora-lo-splendido-filmato.html"/>
   <updated>2011-11-29T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/11/29/E-ora-lo-splendido-filmato</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;A volte basta poco per dare un&amp;rsquo;idea e per fare capire che i tempi stanno cambiando:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube-nocookie.com/embed/_TBd-UCwVAY&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;!-- auto youtube --&gt;
</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
</feed>