<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <title>Matteo Flora</title>
 <link href="http://mgpf.it/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://mgpf.it/"/>
 <updated>2012-02-06T17:25:06+01:00</updated>
 <id>http://mgpf.it/</id>
 <author>
   <name>Matteo Flora</name>
   <email>io@mgpf.it</email>
 </author>
 
 <entry>
   <title>GlobaLeaks: Hacker in campo contro i corrotti</title>
   <link href="http://mgpf.it/2012/02/06/Hacker-in-campo-contro-i-corrotti.html"/>
   <updated>2012-02-06T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2012/02/06/Hacker-in-campo-contro-i-corrotti</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Bell&amp;rsquo;approfondimento di Arturo Di Corinto che parla di &lt;a href=&quot;http://globaleaks.org&quot;&gt;GlobaLeaks&lt;/a&gt;, il framework open-source di whistleblowingm dalle pagine di &lt;a href=&quot;http://www.repubblica.it/tecnologia/2012/02/05/news/hacker_anti_corruzione-29393382/&quot;&gt;Repubblica&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&amp;ldquo;Si può dire che GlobaLeaks faccia della trasparenza progettuale la sua miglior difesa. GlobaLeaks è sofware libero e gratuito: &amp;ldquo;Anche tu puoi essere la persona dietro all&amp;rsquo;iniziativa, e chi non si fida può leggersi le valutazioni sulla sicurezza del codice che può trovare online&amp;rdquo;. GlobaLeaks è un progetto indipendente, senza un vertice e senza gerarchie, basato sull&amp;rsquo;autorevolezza degli sviluppatori e la bontà del codice. Ogni persona che vuole contribuire al progetto è ben accetta. Il gruppo di persone che lavora al progetto è formato da professionisti con competenze diverse e distribuite in diversi ambiti: esperti di programmazione, sicurezza, webdesign, grafica, ma anche manager, avvocati e giornalisti. L&amp;rsquo;unica cosa che accomuna queste persone è la forte convinzione che un incremento della trasparenza nel tessuto sociale possa portare ad un miglioramento collettivo. &amp;ldquo;GlobaLeaks é uno strumento di responsabilità civica.&amp;rdquo;”. &lt;em&gt;(link &lt;a href=&quot;http://www.repubblica.it/tecnologia/2012/02/05/news/hacker_anti_corruzione-29393382/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bello, in topic, conciso e preciso. Bravo!&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>WikiLeaks si sposta su Sealand</title>
   <link href="http://mgpf.it/2012/02/02/Wikileaks-a-Sealand.html"/>
   <updated>2012-02-02T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2012/02/02/Wikileaks-a-Sealand</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Che sia la soluzione definitiva alla persecuzione da parte degli USA? &lt;a href=&quot;http://wikileaks.org&quot;&gt;WikiLeaks&lt;/a&gt; decide di spostare i server su &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Principality_of_Sealand&quot;&gt;SeaLand&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&amp;ldquo;Julian Assange&amp;rsquo;s investors are in the process of purchasing a boat to move WikiLeaks servers offshore in an attempt to evade prosecution from U.S. law enforcement, FoxNews.com has learned. Multiple sources within the hacker community with knowledge of day-to-day WikiLeaks activities say Assange&amp;rsquo;s financial backers have been working behind the scenes on the logistics of moving the servers to international waters&amp;hellip;”. &lt;em&gt;(link &lt;a href=&quot;http://yro.slashdot.org/story/12/01/31/1615249/wikileaks-to-ship-servers-to-micronation-of-sealand&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe un interessantissimo scenario che aprirebbe la rotta (pun intended) alla prima vera guerra nello spazio reale per una questione di cyberspazio.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Google Maps: 500.000 euro di multa in Francia</title>
   <link href="http://mgpf.it/2012/02/02/Google-Maps-Francia-Antitrust.html"/>
   <updated>2012-02-02T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2012/02/02/Google-Maps-Francia-Antitrust</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;La Francia, con una sentenza storica condanna Google France al pagamento di una multa di 500.000 euro per aver reso disponibile &amp;ldquo;gratuitamente&amp;rdquo; la piattaforma Google Maps:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A Parisian commercial court has upheld a lower court&amp;rsquo;s ruling against Google France, ordering the company to pay a fine of €500,000 for giving away its maps services. The plaintiff, Bottin Cartographes, claims that Google leveraged the market share of its Maps platform &amp;ndash; and the fact that it&amp;rsquo;s free &amp;ndash; to undercut and stifle competition attempting to sell their topographical wares. &amp;ldquo;We proved the illegality of [Google&amp;rsquo;s] strategy,&amp;rdquo; said Bottin&amp;rsquo;s counsel, noting that this was the first time Google has been convicted of malfeasance for this particular piece of software in the country. A representative from the search giant said it plans to appeal the decision, and reiterated the company&amp;rsquo;s belief that competition exists in the space. ”. &lt;em&gt;(link &lt;a href=&quot;http://www.physorg.com/news/2012-02-france-convicts-google-unfair-competition.html&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In pratica secondo la tesi di Bottin Cartographes il motore di ricerca farebbe competizione illegittima/illecita ai business locali ad un prezzo, il &amp;ldquo;gratis&amp;rdquo;, difficilmente superabile. Tesi accolta dal giudice.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>SOPA: la mia posizione 'controcorrente'</title>
   <link href="http://mgpf.it/2012/01/18/SOPA-e-diritti-dei-produttori-di-contenuti.html"/>
   <updated>2012-01-18T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2012/01/18/SOPA-e-diritti-dei-produttori-di-contenuti</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ecco la mia posizione su &lt;a href=&quot;http://datamanager.it/news/sopa/sopa-il-web-si-censura-protesta&quot;&gt;DataManager&lt;/a&gt; di oggi:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Matteo G.P. Flora, CEO e Fondatore di The Fool srl, società leader italiana per il controllo e la tutela dei contenuti online, anche se con alcuni distinguo lascia aperto uno spiraglio alla necessità di tutelare i diritti d’autore: “E&amp;rsquo; certo vero che SOPA ha ancora aspetti controversi che vanno chiariti per rispetto della rete tutta, ma comunque sia, ritengo sia indispensabile una legge che tuteli il contenuto originale. E&amp;rsquo; proprio sul contenuto originale e sulla sua creazione che si basa l&amp;rsquo;industria dell&amp;rsquo;intrattenimento e oggi chi investe ingenti capitali per la creazione, non è efficacemente tutelato. Oggi come oggi la tutela dei propri diritti richiede sforzi di controllo, ricerca, segnalazione che sono assolutamente impossibili da sostenere dai piccoli produttori di contenuti e le tecnologie di individuazione automatiche sono assolutamente inadeguate. Chi vive sulla produzione di contenuti professionali oggi come oggi deve mettere in atto una procedura di ricerca su centinaia di domini che lucrano sui propri contenuti senza diritti e in modo completamente fraudolento. Società come la nostra offrono i servizi di ricerca e di takedown (rimozione ndr), sicuramente efficaci ma inavvicinabili per le label indipendenti, lasciate nell&amp;rsquo;oblio della diffusione illegale”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Sabato: ospite a 2024 con Enrico Pagliarini</title>
   <link href="http://mgpf.it/2012/01/05/Sabato-su-radio-24-matteo-flora-a-2024.html"/>
   <updated>2012-01-05T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2012/01/05/Sabato-su-radio-24-matteo-flora-a-2024</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;La rivolta araba e il movimento mondiale degli indignados sono solo la punta dell’enorme iceberg della potenza dei Social Media nell’epoca dei nativi digitali. Così, al giorno d’oggi, per una buona strategia di marketing non si può prescindere dal capire quali sono le metodologie e gli strumenti migliori per conoscere, gestire, misurare e analizzare i contenuti generati dagli utenti. Questo significa sapere cosa si intende per &lt;strong&gt;UGC lifecycle management&lt;/strong&gt;, un concetto che comprende i reami di &lt;em&gt;e-Reputation&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;e-Moderation&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;SocialCRM&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Content Curation&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;IP-Protection&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho deciso di accettare l&amp;rsquo;invito a chiacchierarne un poco sabato 7 gennaio a partire dalle ore 15.30 su radio24, la radio de Il Sole 24ore, durante il programma “2024 come le tecnologie ci cambiano la vita” di Enrico Pagliarini. Durante la diretta parlerò di quello che mi domanderà Enrico e della nostra storia in The Fool, oltre che delle tecnologie abilitanti per realizzare un’efficace strategia di comunicazione, reporting, analisi ed intelligence dei Social Media.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per seguire il programma basta sintonizzarsi su &lt;a href=&quot;http://www.radio24.ilsole24ore.com&quot;&gt;radio24&lt;/a&gt; o collegarsi con lo &lt;a href=&quot;http://www.radio24.ilsole24ore.com&quot;&gt;streaming on-line&lt;/a&gt;. Per conoscere la frequenza esatta della vostra provincia, accedere allo streaming e scaricare il podcast &lt;a href=&quot;http://www.radio24.ilsole24ore.com&quot;&gt;visitate il sito&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui, nel caso vi interessasse, la &lt;a href=&quot;http://www.thefool.it/2012/01/05/7-gennaio-ore-15-30-su-radio24-matteo-flora-parla-di-socialcrm/&quot;&gt;&amp;ldquo;versione markettara&amp;rdquo; della comunicazione&lt;/a&gt; :)  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ditemi &amp;ldquo;in bocca al lupo&amp;rdquo; e, se per caso mi sentite, ditemi le vostre impressioni su come parlo male in Radio :)&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Un malware cancella i dati: il processo deve andare in appello</title>
   <link href="http://mgpf.it/2012/01/04/Un-malware-cacella-i-dati-processo-da-rifare.html"/>
   <updated>2012-01-04T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2012/01/04/Un-malware-cacella-i-dati-processo-da-rifare</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A convicted murderer has been granted a retrial after a stenographer’s backup record of his trial was apparently destroyed by a malware infection.&lt;br /&gt;
(&amp;hellip;)
When the Appeal Court discovered that almost no records of the trial still existed, the judge the struck down the conviction and ordered a retrial. &lt;em&gt;(&lt;a href=&quot;http://news.techworld.com/security/3327502/murder-retrial-ordered-after-court-records-destroyed-by-virus/&quot;&gt;fonte&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Interessante sviluppo per il mondo del crimine informatico: se i record e le trascrizioni del processo si cancellano &amp;ldquo;misteriosamente&amp;rdquo; con un malware che stranamente cancella solo quei dati il processo è da rifare.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuove prospettive del cybercrimine?  &lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Il mio 2011 in 14 libri</title>
   <link href="http://mgpf.it/2012/01/01/Il-mio-anno-in-14-libri.html"/>
   <updated>2012-01-01T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2012/01/01/Il-mio-anno-in-14-libri</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Credo che ormai quasi tutti sappiate (da Facebook o Twitter) del &lt;a href=&quot;http://www.gazzettadiparma.it/primapagina/dettaglio/2/115529/Scontro_fra_due_auto_a_San_Polo_di_Torrile:_un_ferito_grave.html&quot;&gt;mio incidente&lt;/a&gt;. Sono a casa, sto abbastanza bene ed a parte un paio di protusioni alle vertebre ed una generale ridotta sensibilità l&amp;rsquo;unico strascico per un po&amp;rsquo; di tempo sarà il bastone alla Gregory House che uso per spostarmi causa una gamba che cede ad intervalli regolari. Poco male, sono vivo :)  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quest&amp;rsquo;anno passato non è sicuramente da scartare come un anno sfortunato! &lt;a href=&quot;http://thefool.it&quot;&gt;The Fool&lt;/a&gt; è cresciuta molto, con un organico oggi che supera i 30 collaboratori. Grazie a tutti, soprattutto ai clienti che hanno creduto in noi.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ricorderò quest&amp;rsquo;anno probabilmente più da quello che ho imparato e che ho studiato. Quindi vorrei ricordare l&amp;rsquo;anno passato con solo un semplice elenco dei libri letti. Dall&amp;rsquo;avvento del Kindle buona parte dei testi che leggo sono digitali, e proprio consultando il Kindle ho stilato la lista qui sotto.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vasta parte di quest&amp;rsquo;anno è stata dedicata all&amp;rsquo;imprenditoria ed alla comprensione delle regole alla sua base. Cercare di capire, sia come The Fool che come Mentor in &lt;a href=&quot;http://www.enlabs.com/index.php/en/about-us/our-mentors&quot;&gt;EnLabs&lt;/a&gt;, le regole (se mai esistono) dietro il successo di una avventura imprenditoriale. L&amp;rsquo;ho fatto anche, ma non solo, leggendo:  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Rework/9780307704511/01ef8243f5ecdf4d37/&quot;&gt;Rework&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by David Heinemeier Hansson, Jason Fried&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Business_Model_Generation/9782839906173/01f6197677086d2b9a/&quot;&gt;Business Model Generation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(A Handbook for Visionaries, Game Changers, and Challengers)&lt;/em&gt; by Alexander Osterwalder, Yves Pigneur&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Founders_at_Work/9781430210788/017927f661ecaaad0c/&quot;&gt;Founders at Work&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(Stories of Startups&amp;rsquo; Early Days)&lt;/em&gt; by Jessica Livingston&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Nail_It_then_Scale_It/9780983723608/01d64cc4e5a22106a1/&quot;&gt;Nail It then Scale It&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(The Entrepreneur&amp;rsquo;s Guide to Creating and Managing Breakthrough Innovation)&lt;/em&gt; by Nathan Furr, Paul Ahlstrom&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/The_Mindful_Leader/9781590303474/01488784c821edd836/&quot;&gt;The Mindful Leader&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(Ten Principles for Bringing Out the Best in Ourselves and Others)&lt;/em&gt; by Michael Carroll&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ho dedicato poco tempo alla narrativa (e ricordo il periodo in cui leggevo più di 30 romanzi all&amp;rsquo;anno solo di sci-fi! Dannate serie televisive!), cosa che voglio incrementare in questo anno a venire, ma quando ho letto qualcosa mi sono concentrato su:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/House_Rules/9781602857100/012671cc00a4a25e8e/&quot;&gt;House Rules&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by Jodi Picoult&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Halting_State/9781841496948/01af2d9933e3b03fbc/&quot;&gt;Halting State&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by Charles Stross&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/A_Game_of_Thrones/9781892065292/0033d296ddb8f21afe/&quot;&gt;A Game of Thrones&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by George R.R. Martin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ho passato molto tempo a cercare di migliorare me stesso &lt;em&gt;(con risultati alterni, onestamente)&lt;/em&gt; e a recuperare una spiritualità concreta e coerente con la mia weltanschauung personale, a cavallo tra molte cose. Ritrovandomi spesso nella via del Dharma mentre leggevo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Buddhism_Plain_and_Simple/9780140195965/009348a2656c25d3b9/&quot;&gt;Buddhism Plain and Simple&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by Steve Hagen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/The_Power_of_Now/9780340733509/0036753f407243c7a8/&quot;&gt;The Power of Now&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(A Guide to Spiritual Enlightenment)&lt;/em&gt; by Eckhart Tolle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Awaken_the_Giant_Within/9780671791544/00202a8ea23fcf8686/&quot;&gt;Awaken the Giant Within&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by Anthony Robbins (riletto)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/The_4-Hour_Body/9780091939526/0121eca83039d55133/&quot;&gt;The 4-Hour Body&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(The Secrets and Science of Rapid Body Transformation)&lt;/em&gt; by Timothy Ferriss&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/The_Heart_of_the_Buddhas_Teaching/9780712670036/015690ae7e8a6f8137/&quot;&gt;The Heart of the Buddha&amp;rsquo;s Teaching&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by Thich Nhat Hanh&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Buddhism/9780060506964/010111b389711a1cd7/&quot;&gt;Buddhism&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(A Concise Introduction)&lt;/em&gt; by Huston Smith, Philip Novak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Gli elenchi di cui sopra sono scritti non in ordine cronologico ma in personale ordine di &amp;ldquo;must read&amp;rdquo;: se proprio volete approcciare l&amp;rsquo;argomento che ho studiato quest&amp;rsquo;anno passato vi ho messo in prima posizione i libri che ritengo assolutamente imperdibili, e a seguito in ordine personale di importanza. Ho omesso i libri letti che non mi sono piaciuti, che non mi hanno lasciato nulla o che non ritengo utili.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi rendo conto che molto del mio tempo di quest&amp;rsquo;anno normalmente dedicato alla lettura è stato dedicato alle serie televisive. Un rapido calcolo dice che ho dedicato più di 200 ore di visione (anche se effettivamente spesso mentre facevo altro) a queste serie, com medesimo ordinamento per mia personale importanza:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A Game of Thrones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fringe &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;House MD &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Warehouse 13 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eureka &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bones&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nel 2012 conto di diminuire drasticamente il tempo dedicato alle serie televisive e concentrarmi sulla letteratura. Avrò con me il Kindle tutti i giorni e leggerò, per quest&amp;rsquo;anno, ESCLUSIVAMENTE su questo supporto ove possibile. L&amp;rsquo;anno inizia con:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/1q84/9780385669436/01a0e88f7093bd84d9/&quot;&gt;1q84&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(Books 1 &amp;amp; 2)&lt;/em&gt; by Haruki Murakami (in lettura)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Altai/9788866213079/01acec34f0ab1aeec0/&quot;&gt;Altai&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; by Wu Ming&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/Steve_Jobs/9781408703748/013fa5abd9d6cdbc5c/&quot;&gt;Steve Jobs&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(The Exclusive Biography)&lt;/em&gt; by Walter Isaacson&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/G%C3%B6del,_Escher,_Bach/9788845907555/0063280633dfe23696/&quot;&gt;Gödel, Escher, Bach&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(Un&amp;rsquo;eterna ghirlanda brillante)&lt;/em&gt; by Douglas R. Hofstadter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anobii.com/books/La_mente_nuova_dellimperatore/9788817865524/01200595dd7e667991/&quot;&gt;La mente nuova dell&amp;rsquo;imperatore&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(La mente, i computer e le leggi della fisica)&lt;/em&gt; by Roger Penrose&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Welcome to &lt;strong&gt;2012&lt;/strong&gt;. Buon cammino.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>La determinazione di Siddharta per compiere la magia</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/17/Siddharta-si-muove-diritto-verso-la-meta.html"/>
   <updated>2011-12-17T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/17/Siddharta-si-muove-diritto-verso-la-meta</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Se non leggete il blog di &lt;a href=&quot;http://www.oscardimontigny.it/la-cura-12-la-strategia-della-paura.html&quot;&gt;Oscar di Montigny&lt;/a&gt; vi perdete molto. E non aspettatevi di sentire discorrere del suo ruolo in Mediolanum o di imprenditoria e finanza. Aspettatevi, invece, di lasciarvi affascinare da percorsi di ricerca del sè e di filosofie del mondo interiore. Si &lt;a href=&quot;http://www.oscardimontigny.it/oscar_di_montigny&quot;&gt;descrive da solo&lt;/a&gt; meglio di quanto sia in grado di fare io, e nel &lt;a href=&quot;http://www.oscardimontigny.it/oscar_di_montigny&quot;&gt;post di oggi&lt;/a&gt; ricorda un brano a me molto caro:  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Herman Hesse in “Siddharta” fa dire a colui che poi diventerà il Buddha “Se tu getti una pietra nell’acqua, essa si affretta per la via più breve fino al fondo. E così è di Siddharta quando ha una meta, un proposito. Siddharta non fa nulla. Siddharta pensa, aspetta, digiuna, ma passa attraverso le cose del mondo come una pietra attraverso l’acqua, senza far nulla, senza agitarsi: viene scagliato, ed egli si lascia cadere. La sua meta lo tira a sé, poiché egli non conserva nulla nell’anima propria che potrebbe contrastare a questa meta. Questo è ciò che gli stolti chiamano magia, credendo che sia opera dei demoni. &lt;strong&gt;Ognuno può compiere opera di magia, ognuno può raggiungere i propri fini, se sa pensare, se sa aspettare, se sa digiunare.&lt;/strong&gt;”  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A volte trovi comunione di intenti ed affinità elettive dove meno te le aspetti.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;http://it.wikipedia.org/wiki/Sincronicit%C3%A0&quot;&gt;Sincronicity&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Il drone americano? Catturato con spoofing del sistema GPS</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/16/Il-drone-americano-atterrato-hackerando-le-coordinate-gps.html"/>
   <updated>2011-12-16T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/16/Il-drone-americano-atterrato-hackerando-le-coordinate-gps</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Pare che il drone atterrato dagli iraniani &lt;a href=&quot;http://www.theregister.co.uk/2011/12/08/iran_footage_captured_us_spy_drone/&quot;&gt;la scorsa settimana&lt;/a&gt; sia stato catturato manipolando dall&amp;rsquo;esterno il sistema GPS dell&amp;rsquo;apparecchio con lo spoofing delle coordinate, giochetto che ha convinto il drone di trovarsi in suolo amico ed aver completato la missione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;articolo del &lt;a href=&quot;http://www.csmonitor.com/World/Middle-East/2011/1215/Exclusive-Iran-hijacked-US-drone-says-Iranian-engineer&quot;&gt;Christian Science Monitor&lt;/a&gt; cita un informatore anonimo iraniano, un ingegnere, che pare stia studiando il veicolo (per inciso un &lt;a href=&quot;http://www.airforce-technology.com/projects/rq-170-sentinel/&quot;&gt;RQ-170&lt;/a&gt; Sentinel) che è stato catturato sorvolando il territorio itaniano. A sua detta lo spoofing delle coordinate ha ha consentito di &amp;ldquo;farlo atterrare da solo dove volevamo, senza dover craccare il sistema di comunicazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che la cosa fosse possibile pare noto &lt;a href=&quot;http://www.homelandsecurity.org/bulletin/Dual%20Benefit/warner_gps_spoofing.html&quot;&gt;almeno dal 2003&lt;/a&gt; titled &lt;a href=&quot;http://www.homelandsecurity.org/bulletin/Dual%20Benefit/warner_gps_spoofing.html&quot;&gt;GPS Spoofing Countermeasures&lt;/a&gt;  e cita proprio come esempio:  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A more pernicious attack involves feeding the GPS receiver fake GPS signals so that it believes it is located somewhere in space and time that it is not,” the report states. “This &amp;lsquo;spoofing&amp;rsquo; attack is more elegant than jamming because it is surreptitious.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In una recente conf di sicurezza ad Ottobre, inoltre, è apparso un &lt;a href=&quot;http://www.syssec.ethz.ch/research/ccs139-tippenhauer.pdf&quot;&gt;paper (PDF)&lt;/a&gt; con tutti i dettali necessati per implementare il sistema di atterraggio arbitrario. Stando alla voce ufficiale dell&amp;rsquo;esercito americano, ovviamente, si tratterebbe di un mero malfunzionamento, ma resta da capire qualora questa fosse la realtà come mai il drone appare in condizioni quasi perfette (invece che schiantato).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo che gli Iraniani, dopo l&amp;rsquo;affaire Stexnet, pare abbiamo trovato un modo più che dignitoso di rifarsi: catturando il pezzo di tecnologia più avanzato realizzato ad oggi dagli americani. E probabilmente, a breve, clonandolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estote parati, cyberwar is coming&amp;hellip;&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>CalcioLink, Google, Mediaset: niente di nuovo sotto il sole</title>
   <link href="http://mgpf.it/2011/12/15/CalcioLink-Google-Mediaset-niente-di-nuovo-sotto-il-sole.html"/>
   <updated>2011-12-15T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://mgpf.it/2011/12/15/CalcioLink-Google-Mediaset-niente-di-nuovo-sotto-il-sole</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Leggo con un po&amp;rsquo; di stupore le &lt;strong&gt;interpretazioni&lt;/strong&gt; fantasiose che una serie di quotidiani online (e blog) stanno dando all&amp;rsquo;ordinanza CalcioLink, ovvero sia RTI vs. Google: l’ordinanza odierna non modifica affatto  il consolidato orientamento giurisprudenziale dei tribunali di Roma e Milano &lt;em&gt;(Libero.it, RojaDirecta.org, Justin.tv, Veoh.com, Yahoo Italia, LiveTv.ru&amp;hellip;)&lt;/em&gt; in materia di responsabilità dell’hosting provider in relazione a contenuti protetti da copyright.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E per un motivo semplicissimo: &lt;a href=&quot;http://googlepolicyeurope.blogspot.com/2011/12/protecting-intermediaries-and-copyright.html&quot;&gt;Google stessa afferma&lt;/a&gt; che il tribunale avrebbe respinto la domanda di RTI &lt;strong&gt;“perché, a seguito di notifica a google, il contenuto che avrebbe violato il diritto d&amp;rsquo;autore era stato rimosso da blogger”&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In altri termini: la decisione si limita a prendere atto del fatto che dopo la diffida di RTI il contenuto illecitamente utilizzato è stato rimosso.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è nessun &lt;strong&gt;precedente giurisprudenziale innovativo&lt;/strong&gt;, ma semmai la riproposizione che i contenuti protetti da diritto d&amp;rsquo;autore sono tutelati e vanno tutelati anche dagli Hosting Provider: Google stessa ha dovuto, infatti, rimuovere il Blog.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi suggeriscono (grazie &lt;a href=&quot;http://geekylawyer.wordpress.com/&quot;&gt;Gianluca&lt;/a&gt;) inoltre come il riferimento poi a &lt;em&gt;Sabam/Scarlet&lt;/em&gt; paia capzioso visto che - come ormai sanno anche i sassi - Sabam non ha nulla a che fare con la &lt;strong&gt;responsabilità dell&amp;rsquo;hosting provider&lt;/strong&gt; o - peggio - del content service provider ma con quei soggetti che svolgono attività di mere conduit (sempre per rimanere nell&amp;rsquo;ambito del lessico del D. Lgs. 70/2003), ovvero dei &lt;strong&gt;fornitori di connettività&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E al di la di tanto fantasiose rappresentazioni e interpretazioni, a nessuno è quindi ancora consentito sfruttare contenuti altrui.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nihil sub sole novi.&lt;/p&gt;

</content>
   <author>
     <name>Matteo Flora</name>
     <uri>http://mgpf.it/chisono.html</uri>
   </author>
 </entry>
 
</feed>